[朝野共識] 希拉里斥中國干預外國內政 圖掀起全球新戰役

希拉里斥中國干預外國內政 圖掀起全球新戰役

美國前國務卿希拉里日前出訪紐西蘭，並發表演講。希拉里表示，中國企圖在外國增強其政治力量及影響力，試圖干預澳洲、紐西蘭及美國內政，形容中國正挑起一場新的全球戰役。

希拉里於發言中提到，澳洲及紐西蘭的專家，對中國企圖在當地的政策決定上增加影響力而拉響警號。希拉里又指，北京當局現時無法欺壓美國，因結果無法預測，亦很可能適得其反，故轉為向美國的同盟施壓，「紐西蘭坎特伯雷大學教授安琳（Anne-Marie Brady）稱之為新的全球戰役，而且正在展開，我們需認真看待」。

北京外交部發言人耿爽回應指，希拉里的說法是「無稽之談」、「搬弄是非」，堅稱中國反對別國干涉中國內政，亦不干涉別國內政。

中國或成為最大贏家

美國白宮周六發表措詞強硬的聲明，指中國要求美國航空公司更改對台灣、香港、澳門的稱呼，是「奧威爾式廢話」（Orwellian nonsense）。聲明指出，美國強烈反對中國強迫美國企業使用特定政治語言，呼籲中國停止威脅美國航空業。白宮在聲明稱，總統特朗普在美國就反對「政治正確」，他會支持美國抵抗中共強加於美國企業及公民的政治正確做法。
台灣中央社報道，北京早前去函美國兩家航空公司，要求聯合航空及美國航空將台灣稱為「中國．台灣」。美國國務院對此表示強烈關切之後，白宮周六以發言人名義發出書面聲明。
美國《外交政策》（Foreign Policy）日前報道，中國民航局致函聯合航空及美國航空，要求兩家公司遵守中國法律，刪除網站上所有突顯台灣為獨立國家的資訊。之後，澳洲航空（Qantas）及旗下的捷星航空，亦證實收到來自中國民航局的類似函件。

粗暴干涉

如果當日比呢個西女人選到, 都唔知奶共奶到咩程度
都係 Powerful Trump 勁 , 唔洗2年已經攪到中國賴屎咁

同Trump聯成一氣

而家侵侵強勢，盟國又配合
老女人都要跟口風

條八婆不路都見風轉舵

條八婆轉左風向

又拉選票

侵侵: 一係你轉軚,一係我正式叫FBI查你email單嘢

肥婆跑得快 一定有古怪

屌你轉軑快撚到

連民主老女人要食左膠票都屌尻贏國

又諗住攞功勞

太遲喇 阿婆

一早有晒劇本啦，宜家支那養到肥肥白白，食落就和味

大事大非 要是其是非其非

叫佢解釋左想賣台灣單野先啦

民主黨全面進場